#### 十周周报总结

```shell
# 对自己的了解
`咖啡` 是个好东西，不仅可以使得疲劳全消失，而且能提高人的思维能力。就像荷尔蒙一样那么短暂，又像冒险勇士buff一样有有效时间。缺点就是自己在中午喝了的话，晚上必定很亢奋，而且迟迟不能入睡，影响休息和隔天的工作效率。

`跑步` 在5min 30s - 6min这个范围比较适合夏天的自己，如果是运动场的话可以稍微提高40 - 100 秒的时间，冬天可以考虑冲击半马，1-3公里是慢跑热身，3公里后视情况而定。

# 对世界的了解
`技术` 涉足新的领域docker、shell、regedit、git、echart、webpack、node，加强对js、css、vue的了解

`职场` 不同性格、不同风格、不同兴趣的人都给了我不同程度的学习，丰富24-25岁的人生历练，真的很不错。每个岗位都有其一套的生存法则，要想在里面玩，首先要抓住线头，然后就是要懂得隐藏。还学不会站就想着跑，那是倒得最早的一批人。
```



#### 考勤

(365 - 52 * 2 - 11) / 12 = 20.83  // 差别在于是否把国家法定节假日放到计薪范畴

(365 - 52 * 2) / 12  = 21.75

`对了，那种什么绩效奖、婚/丧假，还有各种生日等等福利都不计算到考勤里面。`

